\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{amsmath,amssymb,makeidx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{lscape}
\usepackage{multicol}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{multirow} 
\usepackage{textcomp} 
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
%Tapuscrit : Denis Vergès
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pstricks-add}
\usepackage{pstricks-add}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\usepackage[left=3.5cm, right=3.5cm, top=3cm, bottom=3cm,headheight=14pt]{geometry}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\def\Oij{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O},~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
%\usepackage[colorlinks=true,pdfstartview=FitV,linkcolor=blue,citecolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage[dvips]{hyperref}
\hypersetup{%
pdfauthor = {APMEP},
pdfsubject = {Brevet},
pdftitle = {Reims juin 1967},
allbordercolors = white,
pdfstartview=FitH}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\rhead{}
\lhead{\small L'année 1967}
\rfoot{\small Reims}
\lfoot{\small juin 1967}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty}
\begin{center} {\huge \textbf{\decofourleft~Brevet Reims juin 1967 \decofourright}}

\medskip

\textbf{ENSEIGNEMENT LONG ET ENSEIGNEMENT COURT}
\end{center}

\medskip

\textbf{ALGÈBRE}

\smallskip

On donne le système d'équations suivant:
\[\left\{\begin{array}{l c l l}4x- y&=& 8,&(1)\\
3x+2y&=& 17.&(2)
\end{array}\right.\]

\smallskip

\begin{enumerate}
\item Résoudre algébriquement ce système.
\item Retrouver graphiquement la solution du système proposé.
\item Par le point A de coordonnées $x = 0$ et $y = 4$, on construit la parallèle à la droite représentative de l'équation (1).

Former l'équation de cette parallèle et montrer que la droite d'équation $y = - \dfrac x4$ la rencontre au point A.
\item Les deux droites passant par A coupent l'axe $x'x$ en B et C.

Montrer que le triangle ABC est rectangle.

Calculer les longueurs des côtés de l'angle droit.
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{GÉOMÉTRIE}

\medskip

Soit un triangle ABC rectangle en A et isocèle.

Une demi-droite [B$x$), intérieure à l'angle $\widehat{\text{B}}$, coupe (AC) en D.
La perpendiculaire abaissée de C sur [B$x$) rencontre [B$x$) en E et le prolongement de [BA] en F{}.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Montrer que FD est perpendiculaire à BC. Calculer la mesure de l'angle $\widehat{\text{BFD}}$.
\item Montrer que le quadrilatère ADEF est inscriptible dans un cercle, dont on précisera le centre.
\item Montrer que les arcs $\wideparen{\text{AF}}$ et $\wideparen{\text{AD}}$ de ce cercle sont égaux.

En déduire que [EA) est bissectrice de l'angle $\widehat{\text{BEF}}$.
\item Dans le cas particulier où l'angle $\widehat{\text{AB}x}$ vaut $30\degres$, calculer, en fonction de BC $= a$, les longueurs AB et AD et le rayon du cercle passant par A, D, E et F{}.
\end{enumerate}
\end{document}